見字用Mac者即開filevault！！！

開filevault！開filevault！開filevault！
開filevault！開filevault！開filevault！
開filevault！開filevault！開filevault！
開filevault！開filevault！開filevault！
開filevault！開filevault！開filevault！

唔識就Google 仲唔識就拎去Apple

推

用windows 要開bitlocker

FileVault是什麼呢？有什麼作用？這是Mac裡內建的加密工具，雖然你可以用密碼、TouchID把Mac給鎖起來，但對於硬碟裡的資料還是沒有加密，如果將硬碟拆解出來讀取，還是有機會讓裡面的資料流出。透過 FileVault，就可以把硬碟裡的資料通通加密，有點類似「正當版本」的勒索病毒的感覺。